\chapter{Resumen}

El nuevo paradigma conocido como Internet de las cosas o IoT, permite recoger una gran cantidad de datos, de cualquier lugar y en cualquier momento, a través de dispositivos conectados a la red. La cantidad de dispositivos conectados crece a una velocidad vertiginosa y de la misma manera aumenta el volumen de datos provocando que, en un futuro próximo, las actuales arquitecturas para el procesamiento, transmisión y almacenamiento de estos datos se sobrecarguen, lo que repercutirá negativamente en la calidad de los servicios proporcionados. 

Ante este escenario, nuevos enfoques como \textit{Edge Computing} o \textit{Fog Computing} - que proponen descargar la carga computacional de las aplicaciones basadas en el IoT moviendo cálculos hacia los dispositivos o la infraestructura - surgen como una solución que alivie los inconvenientes de las soluciones más tradicionales.

Con el desarrollo de este TFG se propone una solución para la generación automática de los componentes hardware a medida que permitan la aceleración de un tipo de procesamiento muy habitual en aplicaciones de IoT, el procesamiento complejo de eventos (CEP, de sus siglas en inglés). Estos componentes podrán ser desplegados en dispositivos de lógica que estén ubicados bien en el borde en las capas intermedias de la infraestructura. 

A partir de una especificación de los eventos, según la semántica de la plataforma para IoT Sofia2 de Indra, y una expresión en un lenguaje de consulta propio, se generará un modelo C/C++ del procesador de eventos que será sintetizado utilizando la herramienta Vivado HLS de Xilinx. 


%que serán intregrados en las FPGAs para el procesamiento de la información. Esta solución %se basa en el desarrollo de una aplicación que, especificando los eventos que deberá %procesar, genere la especificación de una herramienta, que pueda ser sintetizable, en %lenguaje de alto nivel C/C++.




\chapter{Abstract}

The new paradigm knowns as the Internet of Things or IoT, allows us to collect a large amount of data, from anywhere and at any time, through devices connected to the network. The quantity of this devices grows at a dizzying speed an in the same way increases the volume of data. Eventually, in the near future, this will cause that current architectures for the processing, transmission and storage of these data will be overloaded,  will negatively affect to the quality of the services provided. 

In this scenery, new approaches such as Edge Computing or Fog Computing – which aims to move the computational load of the applications based on IoT to the devices or the infrastructure – emerge as a solution that alleviates the limitations of \textit{traditional} paradigms.

The development of this TFG provides a solution for the automatic generation of hardware components devoted to the acceleration of a type of processing very common in IoT applications, the Complex Event Processing (CEP). These components can be deployed in devices based on reconfigurable logic technology and can be  located either on the edge or the intermediate layers of the infrastructure.

From the specification of the events, according to the semantics of Indra’s platform for IoT Sofia2 of Indra, and the expression in a home made query language that represents the processing chain, a set of tools generate a model in C/C++ language that represents the functionality of the CEP engine. This model is then synthetized using Xilinx Vivado HLS (High Level Synthesis) tool.



